---
title: "Пять шагов к запоминанию"
linkTitle: "5 шагов к запоминанию"
weight: 2
aliases:
  - /uk/docs/steps
description: >
  Заучивание библейских стихов с помощью приложения «Помни меня». Применяйте основные принципы запоминания Библии в своей повседневной жизни.
---

### 1 Добавьте стих из Библии.
Приложение Помни меня предлагает несколько вариантов сохранения библейских текстов на Вашем устройстве. Вы можете
- введите любой текст вручную
- выберите стих из различных версий Библии
- загружать коллекции библейских стихов от других пользователей.

### 2 Запомните стих.
Заучивание библейских стихов будет увлекательным, если Вы будете использовать различные методы.
- Прослушать
- Прячьте случайные слова
- Составьте головоломку
- Покажите первые буквы или строки пустых слов.
- Напишите первую букву каждого слова

### 3 Используйте темы и картинки.
Не все хорошо запоминают цифры, и Вам не нужно быть таким, чтобы запомнить текст. Добавьте к стиху тему или картинку, и это поможет Вам вспомнить нужный стих по памяти.

### 4 Повторяйте заученные наизусть стихи.
Как только Вы запомните стих, он появится в поле "Учить" для просмотра. Начните серию флэш-карт для обзора. Произнесите стих из Библии вслух, переверните карточку и проверьте, правильно ли Вы его запомнили.

Промежуточное повторение гарантирует, что Вы часто просматриваете только что заученные стихи, но не забываете и хорошо известные.

### 5 Используйте время с максимальной пользой.
Используйте каждый момент по максимуму. Лучшие приложения для заучивания Библии работают потому, что Вы можете использовать две минуты, пока чистите зубы, для заучивания. Держите приложение при себе и используйте его во время естественных перерывов в жизни.
